美國會提案大砍親屬移民 取消綠卡抽籤 減少移民人數50%

美國會提案大砍親屬移民 取消綠卡抽籤
更新: 2017-02-08 6:15 AM

【大紀元2017年02月08日訊】（大紀元記者吳英綜合報導）

美國川普（特朗普）總統1月27日簽署限制移民行政令的法律訴訟方興未艾，兩名共和黨參議員7日提出移民改革法案，建議大幅削減親屬移民人數，以及取消綠卡樂透。如果通過，十年內將減少五成移民。

路透社報導，本移民法案提案人之一，阿肯色州共和黨國會參議員湯姆．科頓（Tom Cotton）接受MSNBC訪問時表示，這項法案要求綠卡優先發放給美國公民的直系親屬，估計每年發出的綠卡數量將由大約100萬降到約50萬。本法案共同提案人為喬治亞州共和黨國會議員珀杜（David Perdue）。

科頓表示，本項法案不會改變職業移民的配額，他歡迎高技術人才來到美國工作，協助美國經濟的發展。「這項法案針對的是，不具備就業技能及滿足美國經濟需求的移民。」科頓說。

39歲的科頓因支持大幅改革移民政策，被認為是司法部長提名人參議員塞申斯（Jeff Sessions）的接班人。科頓表示，他在提出法案前，已和川普及白宮官員討論。白宮發言人說正在考慮這個法案。

為了實現削減目標，該法案將大幅取消美國公民和永久居民擔保家人取得綠卡的幾個路徑。科頓表示，減少綠卡人數有助於增加美國勞工，特別是沒有高等教育學歷的勞工，獲得更多工作機會。他說：「我認為我們現在的移民系統不符合美國人利益 。」

日前川普簽署的移民行政令暫時限制全球難民及伊朗等七個穆斯林國家公民進入美國，這項行政令引發大規模抗議，已進入法律訴訟程序。

美國第九巡迴上訴法院7日下午6時將舉行聽證會，聽取司法部及反對者的法律訴求。超過100家公司以「法院之友」身份提交法律意見，反對川普移民令，稱其對他們在美國的運營造成「重大損害」。

「在移民領域方面，過去多數領導人及社會精英的主張，其實是背離民意的」，科頓6日接受美國政治新聞網站Politico訪問時表示，「川普是唯一看到大多數美國人不喜歡現有移民制製度的總統。」

移民改革法案搶先看

依據科頓提供給Politico的《改革美移民強化就業法案》（Reforming American Immigration for Strong Employment Act）草案，本法案的宗旨是減少移民人數，並給予美國勞工一個得以溫飽的公平機會。

草案說，美國過去25年來，每年平均接受100萬移民，但是，大約僅7%移民入境美國時具備工作技能，大多數移民是低技能者或非技術移民。

低技能移民湧入美國，是造成美國勞工工資下降的主要因素，近幾年低技能移民更是對美國勞工工資造成重大衝擊。根據統計，自1970年代以來，美國高中畢業勞工的工資下降2%，沒有完成高中學業者，工資更是下降了近20% 。

本法案將削減移民人數50%，以及平衡職業移民及親屬移民的人數，藉以提高美國勞工的工資。

具體措施及目標如下：

1）優先容許直系親屬移民

將保留美國公民和合法永久居民的配偶和未成年子女的移民，取消美國公民非直系親屬及成年家人的移民，包括美國公民的父母、成年兄弟姐妹、未婚成年子女、已婚成年子女、合法永久居民的未婚成年子女。

2）新設對應照顧年邁父母需求的臨時簽證

美國公民如果希望照顧年邁父母，本法案容許給予臨時簽證，前提是父母不得在美國工作，不能獲取公共福利，美國公民子女必須擔保支持父母來美國的健康保險。

3）取消過時的綠卡抽籤（綠卡樂透）

由於綠卡抽籤（Diversity Immigration Visa Lottery, DV）涉及欺詐問題，且不符合經濟效益或人道主義宗旨，應予取消，如此可減少5萬移民。

4）將難民取得綠卡的人數限制為5萬人，相當於過去13年平均人數。

5）本法案預計在未來10年減少移民人數50%

根據普林斯頓大學和哈佛大學教授的移民預測模型，本法案實施後，第一年總移民人數將降為637,960人，第十年減為539,958人，比2015年的1,051,031名移民減少約50%。

責任編輯：林妍

link:

取消綠卡抽籤
連登仔連逃生門都冇埋

咁多年都係時候落閘啦

鎖國，最大影響係科技公司

Z-z 有錢就ok

好似難過中六合彩

大紀元.....

btw已經太遲，支那高官，有錢人，一早已經申請左

好多支那有錢人都未有
送晒d仔女去避支那 最好讀書讀到100歲

幾時香港先可以阻止輸入垃圾

你覺得特朗普唔會清算呢班人? 一句話扣起晒佢地D錢再丟佢地返大陸都得啦

抽過但唔中

Btw:有BNO既巴打好快會有另一道逃生門

但願啦！

可以仿效加拿大，如果條友長期唔係加國而又無報或交稅，政府可取消該國籍

屌